<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>月額課金 on www.y103.org</title>
    <link>https://www.y103.org/categories/%E6%9C%88%E9%A1%8D%E8%AA%B2%E9%87%91/</link>
    <description>Recent content in 月額課金 on www.y103.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>www.y103.org is licensed under CC-BY-4.0.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 23:22:25 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.y103.org/categories/%E6%9C%88%E9%A1%8D%E8%AA%B2%E9%87%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ATOK Passportに乗り換えた</title>
      <link>https://www.y103.org/post/2020/09/atok-passport%E3%81%AB%E4%B9%97%E3%82%8A%E6%8F%9B%E3%81%88%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 23:22:25 +0900</pubDate>
      <guid>https://www.y103.org/post/2020/09/atok-passport%E3%81%AB%E4%B9%97%E3%82%8A%E6%8F%9B%E3%81%88%E3%81%9F/</guid>
      <description>2010年頃から長らくGoolge IME/Mozcを愛用していたが、最近ATOK Passportプレミアムに乗り換えた。乗り換えてから一ヶ月ほど経過したので、簡単にまとめておく。&#xA;ATOK Passportプレミアムを選択した理由 ここ最近、私用や業務に限らず、まとまった量の文書を書く機会が増えたのが理由。特に、まとまった分量の文章を書くにあたって、以下の2点を重宝している。&#xA;タイプミスを自動で修正してくれる 辞書が内蔵されている 導入前は、タイプミスの修正は不要だろうと思っていたが、思ったより上手く修正してくれるので助かっている。また、辞書に関しては、個人的によく使っていた広辞苑と大辞林が入っているのが気に入っている。大体の言葉はGoogle検索なり辞書サービスにあたればいいが、気軽に信頼のおける辞書が利用できるのが単純に嬉しい。&#xA;一応、購入にあたって買い切りのATOKとATOK Passportベーシックも検討したが、そこまで高額では無いのと、辞書が内蔵されていることからATOK Passportプレミアムを選択した。&#xA;普段はWindows10とその上で仮想マシンとして動作しているDebianを使っているので、欲を言えばLinux版があると嬉しいのだが、残念ながら暫く前に販売終了となってしまったようだ。単純に需要が乏しい上にサポートするのが大変なのだろうと思う。&#xA;Google IME/Mozcの良かったところ 固有名詞やスラング、崩した文章についてはGoogle IMEの方が上手く変換してくれたように感じている。特に崩した文章については、ATOKでは奇妙な変換がされがちなので今でも若干ストレスを感じることがある。Mozc（Linux版）もあり全体を通して大きな不満無く、長らく利用していたので非常に感謝している。&#xA;Mozcに関しては時折上手くIMEが立ち上がらない様なことはあったが、IMEの問題なのかは切り分けていない。結局面倒になって、Linux上で日本語を書くのを諦めた。&#xA;あと、最近Google IMEは活発に開発されていないような雰囲気を感じているのは残念なところ。開発状況と、なんとなく環境を変えてみたいと感じたのがATOK Passportプレミアムに乗り換えた最大の理由。ATOKのLinux版同様に色々事情はあると思うが、個人的にはいずれ復活してくれることを願っている。</description>
    </item>
    <item>
      <title>UQ mobileに乗り換えた</title>
      <link>https://www.y103.org/post/2020/08/uq-mobile%E3%81%AB%E4%B9%97%E3%82%8A%E6%8F%9B%E3%81%88%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 23:29:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://www.y103.org/post/2020/08/uq-mobile%E3%81%AB%E4%B9%97%E3%82%8A%E6%8F%9B%E3%81%88%E3%81%9F/</guid>
      <description>2年半ほど利用していたワイモバイルからUQ mobileに乗り換えた。古くはボーダフォン（その前はJ-PHONE）の頃からソフトバンク系の回線を利用しており、速度にも不満は無かったが、地味に値上がりしているのもあって重い腰を上げた。&#xA;結果、月額約4000円のところが、2178円になった。&#xA;携帯キャリア遍歴 ボーダフォン ソフトバンク ソフトバンク + au（会社支給） ワイモバイル UQ mobile【現在】 UQ mobileを選択した理由 2年半前に検討した際には、UQ mobileはテザリングが出来なかったためワイモバイルに移行した。再検討するにあたり調べたところ、現在はテザリング可能だったのでUQ mobileを選択した。&#xA;古くは日本通信がb-mobileを提供していた頃からMVNOが提供する格安SIMを持っていたが、メインの回線にするには至らなかった。社会人になってからは、会社がau回線付きのiPhoneを監視携帯として支給してくれたのもあり、殆どそちらばかりを利用していた。しばらく後、IIJmioやOCNモバイルが出てきた頃に会社支給のiPhoneが無くなることが決まり、ソフトバンクの回線が高かったのもあって格安SIMへの移行を決断した。&#xA;当時はまだ、家の外にいる時間も長かったので回線は早いほうが良いと考え、当時早いと言われていたワイモバイルとUQ mobileの中からワイモバイルを選択した。（この2社は実質MNOだと思うが･･）仕事で使っていたau回線に不満は無く、可能ならUQ mobileと思っていたが、当時はiPhoneでテザリングに対応しておらず断念したという経緯もあり、実に2年半越しの選択となった。&#xA;ワイモバイルの良かったところ 標準でキャリアメールが利用可能 10分以内の国内通話が無料 十分高速な回線速度 キャリアメールは仕事柄安定して高速に通知を受け取る手段として利用していた。これが無料かつiPhoneでも利用可能なのは非常に良いところだった。（UQ mobileも有料でキャリアメールが存在するが、殆どのiPhoneで利用できない。）&#xA;無料の国内通話も仕事や実家への連絡で重宝した。頻繁に電話をする場合は特に便利だと思う。&#xA;回線速度は言うまでも無いが体感でソフトバンクと差を感じることは無かった。特定の時間帯で遅くなることも無く、基本的に快適に利用できた。一度だけ大きな障害で不通となることがあったが、滅多にあることでも無く気にはならなかった。&#xA;UQ mobileの感想 まだ使い始めて日が浅いが通信速度に不満は無い。また、やや電波状況が良くなったように感じる、特に建物の地下で顕著。いくつかのサービスで回線速度を計測したが、数値的にはややワイモバイルに劣ることが多い。一方、体感はやや早く感じることもあり、UQ mobileの方がレイテンシが低い印象がある。&#xA;乗り換えにあたり発行まで5営業日ほど掛かったのは良くないポイントだった。時期柄、オンラインの申請が混雑しているのもあると思うが、公式サイトから申し込んだにもかかわらず、間に1社挟まっており余分に時間が掛かったような印象を持った。問い合わせたところ、どうやら公式直接の方法もあるらしく、もう少しわかりやすいと良いと思う。&#xA;申請自体はスムーズで、クレジットカード番号と写真付き身分証明書を提出したくらいであった。珍しく口座振替にも対応しているらしく、クレジットカードを所有しない場合には便利かも知れない。&#xA;総じて大きな不満は無いため、しばらくはこのまま利用していくつもり。&#xA;余談（iCloud最高） 仕事柄未だにキャリアメールに相当する手段で通知を受けたいが、UQ mobileはiPhoneでキャリアメールが利用できず難儀していた。&#xA;色々調べ相談したところ、実はAppleの提供するiCloudが優秀と聞いたため現在はそちらに移行している。実際、通知速度もキャリアメールと遜色なく、大量の通知も難なく捌いているため非常に助かっている。灯台下暗しとはこのこと。&#xA;なお、Androidの場合はUQ mobileのキャリアメールが利用可能なため、もしAndroidに移行した場合はそちらに乗り換える予定。（月額200円）&#xA;携帯キャリアはしばらく変えないつもりだが、いい加減2015年から使っているiPhone 6sから乗り換えたい。ぼちぼちiPhone12が出るという噂があるのでずっと待っている。いい加減Lightningを辞めてUSB-Cにして欲しいところだがどうなるやら。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
